---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Hồi giáo nói gì về thuyết tiến hóa?
date: 2024-08-21
description: Thượng Đế đã tạo ra người đầu tiên, Adam, trong hình dạng cuối cùng của mình. Các nguồn Hồi giáo không đề cập đến nguồn gốc của các sinh vật khác.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587785
---

Thượng Đế đã tạo ra người đầu tiên, Adam, trong hình thái cuối cùng của mình - không phải là tiến hóa từ loài khỉ tiên tiến. Điều này khoa học không thể xác nhận hoặc phủ nhận trực tiếp vì đây là một sự kiện lịch sử độc đáo và duy nhất - một phép màu.

Đối với các sinh vật khác ngoài con người, các nguồn Hồi giáo không nói về vấn đề này và chỉ yêu cầu chúng ta tin rằng Thượng Đế đã tạo ra chúng theo bất kỳ cách nào Ngài muốn, sử dụng sự tiến hoá hoặc ngược lại.
